[
    {
        "question": "¿Qué es el movimiento relativo?",
        "choices": [
        "El estudio del desplazamiento, la velocidad y la aceleración de un objeto.", 
        "El análisis de la posición absoluta de un objeto.",
        "El movimiento de un objeto sin referencia a otro objeto."
        ],
        "answer": "El estudio del desplazamiento, la velocidad y la aceleración de un objeto."
    },
    {
        "question": "¿Qué es la posición relativa?",
        "choices": [
            "La ubicación absoluta de un objeto en el espacio.",
            "La ubicación de un objeto en relación con el objeto de referencia.",
            "La distancia recorrida por un objeto en un tiempo determinado."
        ],
        "answer": "La ubicación de un objeto en relación con el objeto de referencia."
    },
    {
        "question": "¿Cómo se expresa la velocidad relativa?",
        "choices": [
            "En términos de la dirección del movimiento de un objeto.",
            "En términos de cambio de posición por unidad de tiempo.",
            "En términos de distancia recorrida por unidad de tiempo."
        ],
        "answer": "En términos de distancia recorrida por unidad de tiempo."
    },
    {
        "question": "¿Qué es la aceleración relativa?",
        "choices": [
            "La tasa de cambio de posición de un objeto en relación con el objeto de referencia.",
            "La tasa de cambio de velocidad de un objeto en relación con el objeto de referencia.",
            "La tasa de cambio de dirección de un objeto en relación con el objeto de referencia."
        ],
        "answer": "La tasa de cambio de velocidad de un objeto en relación con el objeto de referencia."
    },
    {
        "question": "¿Qué permite comprender el movimiento relativo?",
        "choices": [
            "Cómo cambian la posición, la velocidad y la aceleración de un objeto en función de su interacción relativa.",
            "Cómo se relacionan las magnitudes físicas de un objeto.",
            "Cómo se calcula la velocidad absoluta de un objeto."
        ],
        "answer": "Cómo cambian la posición, la velocidad y la aceleración de un objeto en función de su interacción relativa."
    },
    {
        "question": "¿Qué es la masa?",
        "choices": [
            "Una propiedad física fundamental que determina la cantidad de materia en un objeto.",
            "La resistencia de un objeto al cambio en su estado de movimiento.",
            "La medida de la fuerza gravitacional que actúa sobre un objeto."
        ],
        "answer": "Una propiedad física fundamental que determina la cantidad de materia en un objeto."
    },
    {
        "question": "¿La masa se conserva en sistemas aislados?",
        "choices": [
            "Sí, la masa se conserva en sistemas aislados.",
            "No, la masa puede cambiar en sistemas aislados.",
            "La conservación de la masa depende del tipo de sistema aislado."
        ],
        "answer": "Sí, la masa se conserva en sistemas aislados."
    },
    {
        "question": "¿Qué es un cuerpo puntual en física?",
        "choices": [
            "Un objeto que tiene dimensiones físicas significativas en comparación con otras magnitudes relevantes en un sistema.",
            "Un objeto que tiene dimensiones espaciales despreciables en comparación con otras magnitudes relevantes en un sistema.",
            "Un objeto que carece de masa y posición en el espacio."
        ],
        "answer": "Un objeto que tiene dimensiones espaciales despreciables en comparación con otras magnitudes relevantes en un sistema."
    },
    {
        "question": "¿Por qué se consideran los planetas como cuerpos puntuales en el estudio del sistema solar?",
        "choices": [
            "Debido a que su tamaño es irrelevante en el estudio del sistema solar.",
            "Debido a que su tamaño es comparable con las distancias que los separan.",
            "Debido a que su tamaño es insignificante en relación con las distancias que los separan."
        ],
        "answer": "Debido a que su tamaño es insignificante en relación con las distancias que los separan."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la equivalencia aproximada entre la libra fuerza (lbf) y el newton (N)?",
        "choices": [
            "Aproximadamente 4.448 newtons.",
            "Aproximadamente 9.80665 newtons.",
            "Aproximadamente 32,174 pies por segundo al cuadrado."
        ],
        "answer": "Aproximadamente 4.448 newtons."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la fuerza responsable de la atracción mutua entre objetos con masa?",
        "choices": [
            "Fuerza gravitatoria",
            "Fuerza electromagnética",
            "Fuerza nuclear fuerte"
        ],
        "answer": "Fuerza gravitatoria"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la fuerza que actúa entre partículas cargadas eléctricamente?",
        "choices": [
            "Fuerza nuclear fuerte",
            "Fuerza electromagnética",
            "Fuerza nuclear débil"
        ],
        "answer": "Fuerza electromagnética"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la primera ley de Newton?",
        "choices": [
            "Ley de la inercia",
            "Ley de la fuerza y aceleración",
            "Ley de acción y reacción"
        ],
        "answer": "Ley de la inercia"
    },
    {
        "question": "¿Qué establece la primera ley de Newton?",
        "choices": [
            "Un objeto en movimiento continuará moviéndose a una velocidad constante.",
            "Un objeto en reposo permanecerá en reposo, y un objeto en movimiento continuará moviéndose a una velocidad constante en línea recta.",
            "Se utiliza principalmente para describir objetos con formas más complejas"
        ],
        "answer": "Un objeto en reposo permanecerá en reposo, y un objeto en movimiento continuará moviéndose a una velocidad constante en línea recta."
    },
    {
        "question": "¿Qué implicación tiene un sistema inercial en términos de fuerzas y aceleraciones?",
        "choices": [
            "No hay fuerzas ficticias o aceleraciones aparentes causadas por el propio sistema de referencia.",
            "No hay aceleraciones en un sistema inercial.",
            "No hay fuerzas externas en un sistema inercial."
        ],
        "answer": "No hay fuerzas ficticias o aceleraciones aparentes causadas por el propio sistema de referencia."
    },
    {
        "question": "¿Qué ley del movimiento de Newton se cumple en los sistemas inerciales de referencia?",
        "choices": [
            "Ley de la inercia",
            "Ley de acción y reacción",
            "Ley de la fuerza y aceleración"
        ],
        "answer": "Ley de la inercia"
    }

]